<aboutme>
	<fr>Mon parcours. Je suis passionné de nouvelles technologies depuis tout petit mais comme je n'ai pas eu la chance de faire des grandes études pour accéder à Epitech où il fallait le bac au minimum. Donc pour survivre j'ai dû passer du temps à faire beaucoup de divers travails pour gagner ma vie. Donc j'ai commencé à mes 19 ans à être autodidacte en informatique dès que j'ai eu ma paye pour pouvoir m'acheter mon premier Pc. J'ai commencé à être autodidacte dans l'informatique dans la maintenance informatique, administration réseau, C, Linux (utilisation, administration et commande), Sql, Php, HTML et Css. En 2011 j'ai commencé à faire une petite formation de 2 mois dans l'informatique qui était axée sur la maintenance informatique et où j'ai pu découvrir tous les vastes métiers des informatiques. Quelques mois après j'ai trouvé une autre formation qui recrute avec un bac au minimum mais après des tests effectués dans l'école il se trouvait que même sans bac j'étais plutôt doué et donc ils m'ont accepté pour une formation de 2 mois dans le développement web et une formation de 2 mois dans l'administration réseau où je pouvais choisir dans un des 2 domaines une formation en alternance sur 5 ans. Mais comme je n'ai pas trouvé de patron pour l'alternance et que je devais sinon pour rester payer ma formation. J'ai du tout simplement arrête l'école par manque de budget et retourne travailler. Donc un retour à zéro après mes efforts pour pouvoir me lancer dans l'informatique. Après 1 an et demi de travail dans le BTP, j'ai pu trouver mon premier poste en informatique en tant qu'hotliner à la Fnac où j'ai pu rester travailler 1 an et demi. Ou j'ai pu approfondir mes compétences dans la maintenance informatique. Et en début 2013 alors que j'etais en poste à la Fnac j'ai pu trouver une école qui se nomme 42 qui visaient beaucoup mon profil pour nous donne une chance en or de se lancer dans le développement informatique et ainsi pouvoir suivre ma passion dans ce domaine.</fr>
	<en>My journey. I am passionate about new technologies since very small but since I have not had the chance to do great studies to acceder to Epitech where it was necessary the ferry to the minimum. So to survive I had to spend time doing a lot of different jobs to earn my living. So I started my 19 years to be self-taught in computer science as soon as I had my pay to be able to buy my first pc. I started to be self-taught in computer science in computer maintenance, network administration, C, linux (use, administration and control), sql, php, html and css. In 2011 I started to do a little 2 months training in computer science that was focused on computer maintenance and where I was able to discover all the vast computer skills. Some months later I found another training that recruits with a minimum baccalaureate but after testing done in the school it happened that even without a bac I was rather gifted and therefore they accepted me for a training of 2 Month in the web development and a 2 months training in the network administration where I could choose in one of the 2 domains a training in alternation over 5 years. But since I did not find a boss for the alternation and I had otherwise to stay paid my training. I simply stopped the school for lack of budget and returns to work. So a return to zero after my To get into IT. After 1 and a half years of work in the btp, I was able to find my first position in computer science as a hotliner at fnac where I was able to stay 1 and a half years working. Or I was able to deepen my skills in computer maintenance. And in early 2013 when I was posted to fnac I was able to find a school called 42 that vised my profile very much gives us a golden chance to embark on computer development and so be able to follow my passion in this domain.</en>
</aboutme>
