<allproject>
	<project>
		<name>Taskmaster</name>
		<description>Refaire le système d.</description>
		<descriptionEN>Redo the system d.</descriptionEN>
		<date>1/2017</date>
		<language>C++</language>
		<tool>Vim Gcc Gdb Unix Linux Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Matt Daemon</name>
		<description>Ce projet constitue une introduction au concept de daemon. 
			Vous allez donc devoir coder un petit programme -un deamon- ayant pour fonction
			de traiter et stocker les messages reçus sur un port spécifique, ouvert par ce daemon
		justement.</description>
		<descriptionEN>You will therefore have to code a small program - in daemon - having the function of processing and storing the messages received on a specific port, opened by this daemon precisely.</descriptionEN>
		<date>12/2016</date>
		<language>C++</language>
		<tool>Vim Gcc Linux Unix Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Ft_traceroute</name>
		<description>Refaire la commande traceroute ayant le même fonctionnement que celui du Système.</description>
		<descriptionEN>Repeat the traceroute command with the same operation as the System.</descriptionEN>
		<date>10/2016</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc Unix Linux Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Ft_ping</name>
		<description>Refaire la commande ping ayant le même fonctionnement que celui du Système.</description>
		<descriptionEN>Repeat the ping command with the same operation as the System.</descriptionEN>
		<date>10/2016</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc Unix Linux Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Ft_script</name>
		<description>Refaire la commande script ayant le même fonctionnement que celui du Système.</description>
		<descriptionEN>Repeat the script command that has the same functionality as the System command.</descriptionEN>
		<date>5/2016</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Git</tool>
	</project>

	<project>
		<name>Root Me</name>
		<description>projetRoot Me Project Hacking. http://www.root-me.org/</description>
		<descriptionEN>projetRoot Me Project Hacking. http://www.root-me.org/</descriptionEN>
		<date>4/2015</date>
		<language>Hacking</language>
		<tool>Gdb Vim Linux</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Abstract VM</name>
		<description>AbstractVM est une machine qui utilise une pile pour calculer des expressions arithmétiques simples. 
		Ces expressions arithmétiques sont fournies à la machine en tant que programmes d'assemblage de base.</description>
		<descriptionEN>AbstractVM is a machine that uses a stack to calculate simple arithmetic expressions.
		These arithmetic expressions are supplied to the machine as basic assembly programs.</descriptionEN>
		<date>3/2015</date>
		<language>C++</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Arkanoid</name>
		<description>Refaire un casse brique en C avec interface graphique en OpenGl.</description>
		<descriptionEN>Redo a brick case in C with OpenGl GUI.</descriptionEN>
		<date>3/2015</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX OpenGl Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>2048</name>
		<description>Refaire le 2048 en C avec un interface graphique en ncurses.</description>
		<descriptionEN>Repeat the 2048 in C with a graphical interface in ncurses.</descriptionEN>
		<date>2/2015</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc Ncurse MacOsX Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Libft ASM</name>
		<description>Refaire la libft en Assembleur x64</description>
		<descriptionEN>Redo the libft in x64 Assembler</descriptionEN>
		<date>2/2015</date>
		<language>ASM</language>
		<tool>Vim Nasm Gdb MacOsX Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Piscine C++</name>
		<description>Pour apprendre le langage C++ dans sont intégralité.</description>
		<descriptionEN>To learn the C ++ language in is complete.</descriptionEN>
		<date>1/2015</date>
		<language>C++</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Algorithme STL Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Zappy</name>
		<description>Jeux avec client, serveur et interface graphique en réseau. 
			Le jeu consiste à gérer un monde et ses habitants. Ce monde, nommé Trantor est
			géographiquement constitué de plaines ne comprenant aucun relief : ni cratère, ni vallée,
			ni montagne. Le plateau de jeu représente la totalité de la surface de ce monde comme
			un planisphère. Si un joueur sort par la droite du plateau, il rentrera par la gauche. 
			Le jeu se joue par équipe. L’équipe gagnante est celle dont six joueurs auront atteint
		l’élévation maximale.</description>
		<descriptionEN>Games with client, server and networked GUI. 
			The game consists of managing a world and its inhabitants. 
			This world, named Trantor is geographically made up of plains not including any relief:
			No crater, no valley, no mountain. 
			The game board represents the entire surface of this world as a planisphere. 
			If a player goes out on the right of the board, he will come in from the left. 
			The game is played by team. 
			The winning team is one whose six players have reached the maximum elevation.</descriptionEN>
		<date>6/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Mlx Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>IRC</name>
		<description>Refaire un tchat IRC</description>
		<descriptionEN>Redo an IRC tchat</descriptionEN>
		<date>5/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Philosophers</name>
		<description>Problème des philosophe avec utilisation des Thread, Mutex et interface graphique en Mlx.</description>
		<descriptionEN>Problem of the philosopher with use of Thread, Mutex and GUI in Mlx.</descriptionEN>
		<date>5/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Mlx Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Ft_p</name>
		<description>Ce projet consiste à faire un client et un serveur FTP (File Transfert Protocol) qui
			permettent d’envoyer et recevoir des fichiers entre un ou plusieurs clients et le serveur.</description>
		<descriptionEN>This project involves making a client and an FTP server (File Transfer Protocol) that allows to send and receive files between one or more clients and the server.</descriptionEN>
		<date>5/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Lem-ipc</name>
		<description>Le projet a pour but de vous faire utiliser les communications inter-processus (IPC),
			de vous faire comprendre la notion de mémoire partagée, les sémaphores. Tout en créant
			un jeu !</description>
		<descriptionEN>The project aims to make you use interprocess communication (IPC), to make you understand the notion of shared memory, the semaphores.</descriptionEN>
		<date>5/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Ncurse Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Malloc</name>
		<description>Refaire la fonction Système malloc ainsi que free et realloc.
		Avec la fonction mmap pour Mac Osx.</description>
		<descriptionEN>Repeat the malloc system function as well as free and realloc. With the mmap function for Mac Osx.</descriptionEN>
		<date>5/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Nm et Otool</name>
		<description>Refaire les fonction Système Nm et Otool.</description>
		<descriptionEN>Repeat the System Nm and Otool functions.</descriptionEN>
		<date>5/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Piscine PHP</name>
		<description>Pour apprendre:
			-html et css. 
			-php et mysql. 
			-javascript. 
			-ajax et jquery.</description>
		<descriptionEN>Learn:
			-html et css. 
			-php et mysql. 
			-javascript. 
			-ajax et jquery.</descriptionEN>
		<date>3/2014</date>
		<language>Html Css Php Sql Javascript</language>
		<tool>Vim Mamp Bootstrap Git MySql</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Forty Two SH</name>
		<description>Refaire un Shell complet.</description>
		<descriptionEN>Make a complete Shell.</descriptionEN>
		<date>3/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc Gdb Unix MacOsX Termcaps Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Lemin</name>
		<description>Le but du projet est de trouver le moyen le plus rapide de faire traverser la fourmilière
			par n fourmis. 
			Évidemment, il y a quelques contraintes. Pour arriver le premier, il faut prendre le
			chemin le plus court (et pas forcément pour autant le plus simple), ne pas marcher
			sur ses congénères, tout en évitant les embouteillages.</description>
		<descriptionEN>The goal of the project is to find the fastest way to get through the nest by n ants. 
			Obviously, there are some constraints. 
			To arrive first, you have to take the shortest route (and not necessarily the simplest), not to walk on its congener, while avoiding traffic jams.</descriptionEN>
		<date>3/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Algorithme Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Minishell 3</name>
		<description>Programmer un mini interpréteur de commandes UNIX et gestion des pipe et des flux de redirection. 
		Et en plus mise en place des termcaps et gestion des touche clavier.</description>
	<descriptionEN>Program a UNIX mini command interpreter and pipe management and redirection flows. And in addition set up termcaps and keyboard key management.</descriptionEN>
		<date>3/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Termcaps Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Puissance 4</name>
		<description>Refaire un puissance 4 avec une IA.</description>
		<descriptionEN>Redo power 4 with an AI.</descriptionEN>
		<date>3/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Algorithme Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Filler</name>
		<description>Créez votre joueur pour affronter d’autres étudiants sur le célèbre (ou pas) plateau
			du Filler. Le principe est simple : deux joueurs s’affrontent sur un plateau, et doivent
			placer, tour à tour, la pièce que le maître du jeu (fourni sous la forme d’un exécutable
			Ruby) leur donne, gagnant ainsi des points. La partie s’arrête dès qu’une pièce ne peut
			plus être placée. Petit projet ludique !</description>
		<descriptionEN>Create your player to confront other students on the famous (or not) Filler tray. 
			The principle is simple:
			Two players compete against each other on a board, and must place, in turn, the coin that the master of the game (provided in the form of a Ruby executable) gives them, thus gaining points. 
			The part stops as soon as a piece can no longer be placed. 
			Small playful project!</descriptionEN>
		<date>2/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Algorithme Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Ft_select</name>
		<description>ft_select est un programme utilisant la bibliothèque termcaps</description>
		<descriptionEN>Ft_select is a program using the termcaps library</descriptionEN>
		<date>2/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Termcaps Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Minishell 2</name>
		<description>Programmer un mini interpréteur de commandes UNIX.
		Avec en plus gestion des pipe et des flux de redirection.</description>
		<descriptionEN>Program a UNIX shell. With additionally pipe management and redirection flow.</descriptionEN>
		<date>2/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc Unix MacOsX Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Push swap</name>
		<description>Vous devez faire un programme qui prend en paramètre la pile a sous la forme
			d’une liste de nombres. Le premier paramètre est au sommet de la pile (attention
			donc à l’ordre). 
			Le programme doit afficher la suite d’opérations qui permet de trier la pile, le plus
			petit nombre étant au sommet. Les opérations seront affichées separées par un
			espace, pas d’espace au debut ni à la fin, le tout suivi d’un ’\n’.
			Le but est de trier la pile avec le moins d’opérations possibles.</description>
		<descriptionEN>You must make a program that takes the stack a as a list of numbers. 
			The first parameter is at the top of the stack (pay attention to the order). 
			The program should display the sequence of operations that allows the stack to be sorted, with the smallest number at the top. 
			The operations will be displayed separated by a space, no space at the beginning or at the end, followed by a '\ n'. The goal is to sort the stack with as few operations as possible.</descriptionEN>
		<date>2/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Algorithme Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Minishell 1</name>
		<description>Programmer un mini interpréteur de commandes UNIX.</description>
		<descriptionEN>Program a UNIX shell.</descriptionEN>
		<date>1/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Hotrace</name>
		<description>Programme Key Value le plus optimal possible comme les recherche Google.</description>
		<descriptionEN>Program Key Value as optimal as Google search.</descriptionEN>
		<date>1/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Unix Git Algorithme</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Pipex</name>
		<description>Premier abord des flux de redirection et les pipe.</description>
		<descriptionEN>Initial flow of redirection and pipe.</descriptionEN>
		<date>1/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc Unix MacOsX Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Printf</name>
		<description>Refaire la fonction Système printf.</description>
		<descriptionEN>Repeat the System printf function.</descriptionEN>
		<date>1/2014</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc Algorithme MacOsX Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Get_next_line</name>
		<description>get_next_line est un Project qui a pour but de lire ligne par ligne le contenu d'un file descriptor. 
			Un peut comme getline en C++. 
			Chaque ligne est malloc et le buffer de read est predefini dans un define a une taille fixe.</description>
		<descriptionEN>Get_next_line is a Project which aims to read the contents of a descriptor file line by line. One can like getline in C ++. Each line is malloc and the read buffer is predefined in a define has a fixed size.</descriptionEN>
		<date>12/2013</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim MacOsX Algorithme Gcc Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Ls</name>
		<description>Refaire la commande ls ayant le même fonctionnement que celui du Système.</description>
		<descriptionEN>Repeat the ls command with the same operation as the System.</descriptionEN>
		<date>12/2013</date>
		<language>C</language>
		<tool>Unix MacOsX Vim Gcc Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Libft</name>
		<description>Création de notre premiere bibliothèque.Fonction Système libc.</description>
		<descriptionEN>Creating our first library.Function System libc.</descriptionEN>
		<date>11/2013</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Git</tool>
	</project>
	<project>
		<name>Piscine C</name>
		<description>Pour apprendre le langage C dans son intégralité.</description>
		<descriptionEN>To learn the C language in its entirety.</descriptionEN>
		<date>8/2013</date>
		<language>C</language>
		<tool>Vim Gcc MacOsX Algorithme Git</tool>
	</project>
</allproject>
